\subsection{JUnit-Testfälle}
Im folgenden werden JUnit-Tests präsentiert. Diese werden benutzt, um die Korrektheit des geschriebenen Codes zu überprüfen. Die JUnit-Tests sind in drei Bereiche aufgeteilt. Sie testen die Klassen auf Controller- und Model-Ebene sowie die Klassen, die sowohl mit der lokalen als auch mit der globalen Datenbank kommunizieren.
\input{DatabaseTest.tex}
\input{MODELL.tex}
\input{CONTROLLER.tex}
\subsection{Benutzeraktivitäten in der GUI}
Dieses Kapitel beinhaltet die Testszenarien, die die GUI auf Korrektheit überprüfen sollen.\par
Jedes Testszenario wird eingeleitet mit einer eindeutigen Nummerierung, sowie mit der Angabe, welche Funktionalität aus dem Pflichtenheft getestet wurde. Ob die Testszenarien erfolgreich waren, wird in Klammern zu Beginn jedes Szenarios angegeben. Ein Testszenario besteht außerdem aus Vorbedingungen die für den Test notwendig sind. Weiterhin wird eine Kette von Aktionen aufgelistet, die der Benutzer tätigt. Wenn in einer Stelle der Prozesskette unterschiedliche Aktionen oder Parameter  getestet werden, sind sie durch eine separate Aufzählung gekennzeichnet.  Wird eine Eingabe vom Benutzer über die Tastatur gemacht, sind diese als Parameter angegeben. Die erwartete Reaktion des Programms wird in der Nachbedingung beschrieben.\par
Von der GUI werden nur die Benutzeraktivitäten aufgefangen und weiter an den Controller geschickt. Somit ist die eigentliche Funktionalität jedes Testszenarios durch die JUnit-Tests protokolliert und auf Richtigkeit überprüft.
\input{UserGUICoverage.tex}
\input{AdminGUICoverage.tex}
Der Programmstart mit dem Herunterladen der Ínformationen von der globalen Datenbank weißt eine Testabdeckung von 11,8\%. Ist die lokale Datenbank auf dem neusten Stand, beträgt eine Testabdeckung von 9,8\%.
\subsection{Statistiken der Testabdeckung}
\input{JUnitCoverage.tex}
